【超級人瑞】日本116歲婆婆獲確認全球最長壽 每早6時起床愛下棋

日本最老人瑞田中加子（Kane Tanaka）周六獲正式確認為全球在世最長壽的人，儘管她已年屆116歲高齡，但頭腦清晰，每天也會做算術，最喜愛的活動是捉黑白棋。
健力士世界紀錄職員周六來到福岡市一間安老院中，正式恭喜田中加子成為全球最長壽人士，她的家人以及市長都有到場祝賀。截至今日為止，田中已經活了116年又66天。
生於1903年1月2日的田中，在家中八兄弟姊妹中排行第七，1922年結婚，與丈夫育有4名子女及領養了另一位孩子。儘管田中曾接受過白內障手術，又曾患大腸癌，但她目前身體狀態良好，在安老院過平靜生活，每天早上6時就起床，下午便研究算術。她最愛的消遣活動是玩黑白棋，更經常擊敗安老院職員呢。
之前的全球最長壽人瑞是同樣為日本人的都千代（Chiyo Miyako），她去年7月逝世，享年117歲。田中要成為史上最長壽人瑞仍有一段距離，法國女人卡爾芒特（Jeanne Louise Calment）於1997年逝世，享年122歲，至今未有人打破她的紀錄，不過今年初有研究人員聲稱紀錄可能是假的，因為這位「超級人瑞」其實是卡爾芒特的女兒，而兩人都沒有活過百歲。
《健力士世界紀錄》目前仍在調查全球最高齡男性的頭銜誰屬，去年被確認為全球最長壽男士、居住在日本北海道的野中正造，今年初凌晨在家中逝世，享年113歲。

左照片：田中加子（左二）與家人合照；右照片：田中加子（右一）與兄弟姊妹合照

田中加子（前排正中）與兄弟姊妹

呢啲人瑞對生命嘅睇法會係點？

加子定係力子

片假名個カ嚟
同加同音都係讀ka

等睇人睇錯每朝6時起床做愛

成家都好靚